```json
[
    {"question": "强引力透镜源表生成流水线扫描了哪些数据？", "answer": "强引力透镜源表生成流水线扫描全部可用天区的所有滤光片图像数据，证认强引力透镜事件，并形成强引力透镜数据源表，存入数据库。"},
    {"question": "恒星参数生成流水线使用的是什么数据？", "answer": "恒星参数生成流水线使用全部可用天区合并的测光星表（包含7个颜色），估计其中恒星的大气参数，生成恒星大气参数星表。"},
    {"question": "高精度流量定标流水线最终得到什么并存入数据库？", "answer": "高精度流量定标流水线最终得到CSST整个测光系统的响应曲线，并存入数据库。"},
    {"question": "多色成像2+级流水线主要为谁提供数据产品？", "answer": "多色成像2+级流水线为科学家提供高级数据产品。"},
    {"question": "天测高精度单帧图像相对定位流水线基于什么结果进行流量定标？", "answer": "天测高精度单帧图像相对定位流水线基于一级流水线单帧图像天体测量处理的结果进行流量定标。"},
    {"question": "天测5参数计算流水线在什么条件下启动？", "answer": "当天测高精度单帧图像相对定位流水线完成后，且同一观测天区存有3张及以上的单帧观测图像高精度相对定位数据时，启动天体测量5参数计算流水线。"},
    {"question": "太阳系快速移动天体轨道确定流水线最终形成什么？", "answer": "太阳系快速移动天体轨道确定流水线最终形成太阳系快速移动天体历表，经过QC2检查后，进入2级数据库。"},
    {"question": "无缝光谱2级处理流水线在何时触发？", "answer": "完成了0，1级各条流水线后，就具备了触发2级流水线的条件，也就是无缝光谱数据产品生成流水线。"},
    {"question": "基于目标源的一维光谱抽取流水线主要从哪提取数据？", "answer": "基于目标源的一维光谱抽取流水线主要从数据库中取出改正后的二维光谱图像，以及伪直接成像生成的星表和segmentation图像和相关配置文件。"},
    {"question": "基于正向建模的一维光谱抽取流水线主要用于什么天区？", "answer": "基于正向建模的一维光谱抽取流水线主要用于星系团天区。"}
]
```